狂拍持港英旗示威者 警涉違指引

2018年12月17日

狂拍持港英旗示威者 警涉違指引

民權觀察質疑警方7.1遊行時拍攝和平示威者是錯誤行使權力。黃耀興攝

【本報訊】民權組織「民權觀察」今年7.1遊行期間，發現警方拍攝手持港英旗遊行人士至少39分鐘，質疑警方違反破壞社會安寧時才拍攝以人為主的錄影指引，批評此舉令示威者感威脅，促警方公開相關指引。

民權觀察斥製造寒蟬效應

民權觀察成員王浩賢昨於記者會上指，該組織派觀察員視察今年7.1及10.1遊行，發現7.1遊行時一名見習督察指示警方攝錄小隊拍攝兩名手持港英旗示威者，拍攝時間至少39分鐘；警方又拍攝批評《中英聯合聲明》和提出推動歸英的示威者；支持港獨人士亦被5名警員攝錄。該兩批示威者無鼓吹暴力，亦無挑釁其他人士。

王指據監警會2015年一份報告，警方有關攝錄公眾活動的指引中，規定攝錄應以事件為主，除非有人破壞社會安寧，才會拍攝以人為主。他質疑7.1警方拍攝和平示威者是錯誤行使權力，有違指引之嫌，會向投訴警察課投訴，批評此舉製造寒蟬效應，促警方盡快公開相關指引及準則。民權觀察會將報告轉交警方、保安局及監警會等跟進，並計劃在元旦大遊行中重點觀察警方攝錄行動。

警方回應指不會常規性錄影公眾活動，但有需要時可攝錄個別公眾活動，強調只有在社會安寧或公共秩序可能受破壞、或有人涉干犯刑事罪行時，才會重點拍攝涉嫌破壞社會安寧的事件，並已制定指引及運作程序。

■記者李詠希、謝明明

上一則
上一則
深水埗明哥：望佢行返正途

下一則
下一則
壹週刊：追澳門豪宅30億爛賬 藍剛之子硬撼馬萬祺家族

一個係公僕為市民服務 一個係普通市民

我唔覺得有乜野問題喎

科技去到支那人手上就會咁

唔搵英國領事館幫手？